[哲學]點評論「好」心做「壞」事既人/行為

算唔算關功利主義同義務論事

好心做壞事

業報論中謂之無記，沒有後果

例如，有人做一個行為而產生任何意想不到的後果，此後果完全唔關佢事

如果佢知後果，無論善惡都入數（ 神 會記帳）

所以智障者難種善或惡的種子，

但凡智力高的人，就好易種善或惡的種子

咁如果唔想人好心做懷事，唯有預先告知佢某行為的後果

如果做唔到預先告知呢？冇辦法，就算佢去猛咁禁核彈發射制都是無記

諾貝爾發明炸藥之後，好像就是因為成為殺人武器，所以內疚到立個和平奬。

義務論唔理你Motivation
一切都係結果論 但D事個結果既價值可以隨時間改變。例如2019 年政治運動係對香港好定對香港衰左 呢一刻我只可以答你衰左 但跟據歷史演變和將來發生既事件 可能係做左一件好事或者係正確既決定 我地唔係神 無咁耐時間判斷對與錯

不過如果講緊日常生活 D人走去亂放生
一係佢地蠢 一係佢地偽善 但偽善結果幫到人的話
咁偽善都有佢價值 (不過我講既偽善同義務論無關)
不過我諗蠢係咪一種罪先係問題

所以智障者難種善或惡的種子

呢句幾有啟發性
有時我見人完全是隨波逐流，反應是與機械般可以預測
是社會把他倒模般製出，亦是他無思考
善意外無善
惡意外無惡
也許就是如此

其實係咪即係『豬』心論的反面

所以，基督教的傳教意義就是如上，

人若不知 神，就會如有不知情的人猛咁㩒核彈發射制，但又不會記帳，人所立的法律亦難判罪

問題係點定義咩叫好?咩叫壞?舉個例，肺炎爆發，對餐飲、零售、旅遊都壞，對外賣、IT 好。再舉個例，美國印銀紙，對美國企業好，對其他地方嘅人壞。

所謂好心做壞事，由少數派嚟睇，何嘗唔係好心做好事，結果世界每一次出現變化，紛爭分歧就愈來愈大。

我都覺得要為「好」「壞」落定義好難
主要係呢樣嘢會受主觀因素影響
同埋世界上有好多嘢
都冇全然嘅好或者全然嘅壞

為甚麼基督教要傳教呢？

藍田童黨虐殺少女案

人若不知後果，則後果唔關佢事

基督教的傳教意義，在於教育神 的孩子

假設有童黨，如果一直都不知虐殺的從果（假設！）芏，不斷虐殺，其實無罪惡，甚至在其他方面得淨化而上神 國

所以基督教要傳教去教育孩子

更正

假設有童黨，如果一直都不知虐殺的後果（假設！），不斷虐殺，其實無罪惡，甚至在其他方面得淨化而上神 國

所以基督教要傳教去教育孩子